%\magnification=\magstep1
\setuplines
\def\Item{\par\noindent\hskip 2em\relax}

У исполнителя Кузнечик две команды:
\smallskip
\Item 1. {\bf прибавь 4}
\Item 2. {\bf вычти 2}
\smallskip

Первая из них увеличивает число на экране на $4$, вторая --- уменьшает
его на $2$ (отрицательные числа допускаются). Програма для Кузнечика
--- это последовательность комманд. Сколько различных чисел можно
получить из числа $0$ c помощью программы, которая содержит не более $8$
комманд?

\solution{} Заметим, что порядок комманд в программе не важен, важно
только количество команд первого и второго типа. Пусть в программе
$p$ команд типа~$1$ и $n$ команд типа~$2$. По условию, $ 0 \le p, n \le
8$; $p + n \le 8$. В результате выполнения такой программы получается
число $c = 4p - 2n = 2(2p - n)$. Очевидно, что $c$ --- чётное. Также 
заметим, что выполняется неравенство
$$
	-16 \le 4p - 2n \le 32
$$

Покажем, что достигаются все чётные значения в указанном диапазоне,
кроме $ c = 30$. Действительно,
\smallskip
\Item 1. $p = 0$; $n = 0\ldots8$ $\Rightarrow$ $c = 0, -2, \ldots, -16$
\Item 2. $p = 1\ldots7$; $n = 1$ $\Rightarrow$ $c = 2, 6, \ldots 26$
\Item 3. $p = 8$; $n = 0$ $\Rightarrow$ $c = 32$
\smallskip

Значение $ c = 30$ недостижимо, так как раз $30 > 28 = 4 \cdot 7$, то
для его достижения необходимо $p > 7$. Однако единственно возможное
подходящее $p = 8$ даёт значение $c = 32$. Таким образом, $c$ принимает
24 различных значения.

\answer 24

\bye
